\documentclass[a4paper,10pt,titlepage]{article}



\addtolength{\parskip}{\baselineskip}
\setlength{\parindent}{0 em}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[cp1252]{inputenc}

%large, Large, LARGE, huge, Huge... LARGE e typ vanlig titlestorlek

\begin{document}

\begin{center}
\huge{MMO-Editor}\\
\end{center}



\section{Terräng/Karta}

Det ska finnas teleporters/hål som man ska kunna klicka på för att gå igenom. Man ska kunna välja i editorn om man kan gå igenom dem eller inte.

Det ska finnas höjdskillnader med ramper.

Man ska kunna sätta ut modeller som är större än 1 tile.

Man ska kunna sätta ut väggar som är en tile stor.

\section{NPCs}

Man ska kunna sätta ut NPCs som kan ge quests och tradea. Man måste kunna edita quests, dialog, och items som säljs i editorn.


\section{Mobs}

Det ska finnas en databas av mobs. Level borde vara en parameter på mobs.

Det ska finnas en databas av loot. Man borde kunna välja specifik loot på en mob eller loot-grupp. 

Det ska gå att sätta ut waypoints som mobs kan gå på. Man ska kunna välja om mobs går helt random, till random wappoints, står still eller följer en viss path av waypoints.

Man ska kunna sätta ut spawns och välja vilka mobs från databasen som kan spawna där.

Factions ska kunna ställas in på mobs.

\section{Quests}

Man ska kunna edita quests med editorn.

\section{Trade Skills}

Man borde kunna edita recept för trade skills i editorn.

\section{Övrigt}

Man måste kunna fråga editorn frågor, t.ex.\ "Vilka items droppar i den här zonen" o.s.v.\ Det kanske borde vara en relationsdatabas i botten.
\end{document}
